色厲內荏手指指

2018年12月30日
色厲內荏手指指 - 李碧華

別以為香港人好想見到僭建驊尊容──不過她是領公帑掌權勢之律政司司長，其對689 UGL案及自家之僭建疑雲，放生做法惹來爭議，又潛水龜縮多日不敢見人，終在機場會見傳媒，才引起關注。如果是個潑皮街市胖大媽，誰理你？

此番受訓後上水，一開始便礅起個款，一字一頓好用力，扮重錘，對於沒徵詢獨立法律意見、不提檢控、雙重標準、政治任務等公眾疑惑，全無正面回應。

市民不是專業人士，但學者、律師、議員、教授、大律師公會……都提出質疑，認為其解釋實在難以服眾，企圖隻手遮天。

僭建驊一再強調「不偏不倚、無畏無懼、一視同仁」時，令人失笑，語氣強硬但內容空虛，「明知身有屎，囂張手指指」──那手勢、嘴臉，甚至翻白眼，質素好低，傳媒拍個正着。

大家剛巧聯想起一個詞兒：「色厲內荏」。

《論語．陽貨》第十七，子曰：「色厲而內荏，譬諸小人，其猶穿窬之盜也與？」

外表看來嚴厲、潑辣、剛強，但內裏因理虧而怯懦柔弱，比如那種穿牆入壁入人家中盜竊的小偷。小人多心術不正表裏不一缺乏真材實料者。我們雖不偉大，但為人處事，千萬別效色厲內荏外強中乾者嘴臉，好好做個分清是非黑白的人。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
不准芝大教授入境 (左丁山)

下一則
下一則
不肖子 (古德明)